香港票房淪陷, 只有《家有囍事》入座較佳

本周是賀歲主檔期後的一周，共有五部電影上映，當中並無大型發行電影發行，兩部作中型發行，而另外一部則作小型發行。然而，市場明顯受到武漢新型冠狀病毒肺炎疫情影響，令觀眾減少到戲院觀影，也令昨天全日入場人次僅達五萬，較年廿九下跌兩成半，推算收入也跌至只有約370萬，而十大影裡全數每場平均人次在31以下，在學校仍放農曆年假的情況下，可以看到市場氣氛低謎。

在本周新片在中型發行下，故此市場十大頭七位均位賀歲檔期上映電影，當中四部華語電影均仍在五強。高先發行、黃子華執導的《乜代宗師》在次周削場兩成下，昨於58院映逾470場錄得近萬三人次，每場平均人次在29左右，推算數入接近90萬，然而入座卻已較開畫日下跌五成七，看來電影在市場反映不佳，但奪冠則屬「以量取勝」，為電影於八天累積達2,550萬，看來要達三千萬不成問題。而東方影業發行、黃百鳴執導的《家有囍事2020》昨於29院映逾230場錄得近7,300人次，每場平均人次達31，算是入座較佳的電影，推算收入則接近65萬，看來觀眾對於新春看賀歲片仍有需求，六天累積亦達710萬，看來最終亦可望達千萬大關。

至於另外兩部賀歲電影方面，英皇發行、葉念琛執導的《我的筍盤男友》在昨天於43院映近百六場以4,300人次名列第四，每場平均人次在27左右，推算數入則在32萬至34萬之間，六天累積逾440萬，看來電影的演員陣容令初段表現較弱，且看能否以口碑搭夠。而星王朝發行、谷垣健治執導的《肥龍過江》在次周縮場兩成七於46院平均各映近四場獲逾4,100人次，每場平均人次在24左右，推算收入接近30萬，八天累積在430萬，看來甄子丹似乎市場叫座力不再。

外語電影方面，環球發行的《怪醫Ｄ老篤》在次周削場兩成三後，昨於57院映逾310場錄得近八千人次，每場平均人次在25左右，推算收入接近60萬，較上周四下跌三成，而今天累積可望突破千一萬，論成績上算有所交代。而迪士尼發行的動畫《變雀特工》於54院映近230場則獲逾4,300人次捧場，每場平均人次至19，推算收入與《肥》片相若，看來新春在減少人流後，對家庭客源減少有所影響，八天累積在670萬。而洲立發行的戰爭電影《1917：逆戰救兵》在上第四周於32院映逾80場仍獲逾千九人次，為電影於22天累積達1,340萬，也算是不俗。

新開畫電影方面，兩部中型發行電影首天表現一般。福斯發行的《陽光兔仔兵》在多個星期優先場後，昨天首天於17院映約65場上映錄得逾千七人次，每場平均人次在27左右，推算收入約13萬，連同優先場累積則接近百二萬。洲立發行的《烈火湊仔公》首天於17院映約55場則錄得逾千四人次，推算收入在九萬左右。相比之下，同屬中型發行由高先發行的《追擊黑水真相》首天於廿院平均各映近三場下，每場僅錄得約13人次，看來有點生不逢時。小型發行方面，安樂發行的《別告訴她》首天於六院各映平均近四場獲每場近17人次，而泛亞發行的日本電影《少年情懷總是Ｍ》於五院映13場則錄得不足十人，成為本周的「砲灰」。

藍絲無某D黃絲咁跟跟計較
結果黃百鳴又贏

(我估有人會反駁話: 黃百鳴的確拍得好過黃子華, 入座贏黃子華係應該)

仲睇黃百鳴？打緊仗啊！

《乜代宗師》電影於八天累積達2,550萬，看來要達三千萬不成問題。
《家有囍事2020》六天累積亦達710萬，看來最終亦可望達千萬大關。

樓主家有囍事打手, 明明乜代宗師票房高佢幾倍, 咩叫"只有《家有囍事》入座較佳"

呢個post 又係
賀歲票房: 黃子華仆直, 黃百鳴勝利

《乜代宗師》成本1800萬, 以非合拍片黎講係超高, 而且係馬來西亞同新加坡都票房仆街

反而《家有囍事2020》係馬來西亞同新加坡都有好票房

收山吧啦黃子華，
佢最尾果場棟篤笑已經收晒皮
真係一啲都唔好笑。。。聽到訓着

百嗚飛機文

《少年情懷總是Ｍ》於五院映13場則錄得不足十人，成為本周的「砲灰」。

零宣傳咁濟，又少場次，係咁架啦

而家睇家有喜事2020嗰d全部都係狗
賤過地底泥
全部橫屍街頭

仲可能有肺炎

早日有香港青年從湖北返香港, 第一件事就係入戲院睇《家有囍事2020》

黃百嗚真係唔到你唔服佢

都錯唔晒
中肺炎咪橫屍街頭

我年初一去左睇首相失憶了
覺得麻麻地

睇trailer唔錯咁喎

政治野到喉唔到肺
笑位未必個個香港人識笑.....

佢d戲/劇就算寫佢係導演，其實都唔係佢拍
有個叫金星嘅人幫佢拍

因為得番唔怕肺炎嘅藍絲睇戲

黃百鳴賀歲片如果僅僅過千萬，都唔好再拿出來講啦

sad but true

黃百鳴話呢套唔係合拍片, 成本唔高
非合拍片票房達千萬大關, 基本上唔差

(黃子華《乜代宗師》係例外. 因為成本1800萬, 以非合拍片黎講係超高 )

講緊香港已經唔係當年香港, 已經變左質
係笑唔出, 因為佢唔係講緊笑, 係講緊一個悲劇

利申: 覺得高質, 聽到好沉重

標題黨誤導人

而東方影業發行、黃百鳴執導的《家有囍事2020》昨於29院映逾230場錄得近7,300人次，每場平均人次達31，算是入座較佳的電影，推算收入則接近65萬，看來觀眾對於新春看賀歲片仍有需求，六天累積亦達710萬，看來最終亦可望達千萬大關。

其實黃子華既棟篤笑, 回歸後都愈來愈唔"好笑", 而真係好悲

(《乜代宗師》故事其實都好悲)